點解“八”要同“百”同音

有時講7、8會比人誤會講7百
究竟邊個on9諗到要同音

讀開eight , hundreds

屌，應該係學術台

因為你聽覺有問題

一個baat3一個baak3點樣同音

一個baat一個baak

譬如有人問你有幾錢
你話7、eight萬？
如果講中文咪有可能變咗做7百萬

因為有人有懶音

8同百跟本不同音，你邊度鄕下呀？

唔識讀就唔好岀來柒
八 Baat3
百 Baak3

樓主邊度鄉下?

你講到好似普通人聽就分到咁

讀得快真係會聽錯

以普通話為母語嘅人係難d 分ptk 入聲字。。。

7m ~ 8m

點解唔將其中一個字嘅音改咗佢
方便自己又方便人

聽唔到係因為大家多懶音
同埋理解推理能力差
但唔係同音囉哥仔

讀得快嗰陣真係有機會冇咗個尾音
點解當初唔將呢兩個字嘅音改得分别大啲

正常人係分到

負皮我嗰啲未試過聽錯？

你一嚟就drill到去粵拼分t同k尾音

你自己諗下正常中小學生有幾多會查中文字典去睇呢兩個分別

都仲未講到到粵語9音點分

三幾檔牛腩麪 北角食
中學冇教?

我都係用粵拼，但係讀出嚟真係分别唔大
一開頭個音分別大啲咪冇事囉